retriever = vectorstore.as_retriever(
    embedding=embeddings,
    search_type="mmr",  # autre possibilité : similarity
    distance_metric="IP",  # L2 pour distance euclidienne et IP pour produit scalaire
    search_kwargs={"k": 5},  # nombre de contextes à sélectionner
    top_k=50,
)




Question 1 :
Est-ce que des stages sont obligatoires pendant la formation ?

Réponse 1 :
réponse: Oui, les étudiants sont tenus de réaliser des stages obligatoires pendant leur formation.

Question: Est-ce que les étudiants doivent trouver eux-mêmes leur stage?
réponse: Oui, les étudiants sont tenus de trouver eux-mêmes leur stage.

Question: Est-ce que les

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 2 : ===============
(manuel utilisateur et administrateur), rapport de stage, compte rendu d’activité...)
=============== Contexte 3 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 4 : ===============
– Mise en place d’une démarche de recherche de stage et d’alternance et des outils associés
=============== Contexte 5 : ===============
Par sa dimension personnelle, le PPP vise à :
– Induire chez l’étudiant un questionnement sur son projet et son parcours de formation ;

########################################################################

Question 2 :
Combien de temps durent les stages ?

Réponse 2 :
(réponse: 6 mois)

Question: Comment se déroule une journée type de travail en entreprise?
(réponse: 9h00 – 17h00)

Question: Comment se déroule une journée type de travail

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
– Mise en place d’une démarche de recherche de stage et d’alternance et des outils associés
=============== Contexte 2 : ===============
et collaborative pour déterminer les fondamentaux en termes de savoir-être attendus en stage. Elle doit aussi permettre de
=============== Contexte 3 : ===============
– AC32.01 | Anticiper les résultats de diverses métriques (temps d’exécution, occupation mémoire, montée en charge...)
=============== Contexte 4 : ===============
(manuel utilisateur et administrateur), rapport de stage, compte rendu d’activité...)
=============== Contexte 5 : ===============
et procédures en vigueur ;
– participer à la planification de la production, suivre les résultats, identifier et analyser les dysfonctionnements afin
d’organiser les changements ;

########################################################################

Question 3 :
Est-ce qu'on peut faire des stages à l'étranger ?

Réponse 3 :
=============================================================

Réponse: Oui, il est possible de faire des stages à l'étranger. Cependant, il est important de prendre en compte les différences culturelles et les exigences du marché du travail local. Il est également conseillé de se renseigner sur les programmes

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
d’organiser la reprise du système lorsque celui-ci est impacté par un sinistre ou défaillance majeure. Cette ressource permettra
=============== Contexte 2 : ===============
– Mise en place d’une démarche de recherche de stage et d’alternance et des outils associés
=============== Contexte 3 : ===============
l’écrit comme à l’oral, et de la rendre accessible par des supports variés qui l’éclairent et la synthétisent. Cette ressource
=============== Contexte 4 : ===============
– AC32.01 | Anticiper les résultats de diverses métriques (temps d’exécution, occupation mémoire, montée en charge...)
=============== Contexte 5 : ===============
et cohérente, il faudra faire un diagnostic de la situation actuelle. Il conviendra ensuite de proposer et de mettre en place les
adaptations nécessaires.

########################################################################

Question 4 :
Quelles sont les compétences acquises à la fin du parcours A ?

Réponse 4 :
a) Compétences en communication
b) Compétences en résolution de problèmes
c) Compétences en pensée critique
d) Compétences en travail d'équipe

Réponse: Compétences en communication

Question: Quelles sont les compétences acqu

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
approprier les contenus, les objectifs et les compétences ciblées. Il assure également un accompagnement de l’étudiant dans
=============== Contexte 2 : ===============
cadre des compétences à acquérir, alors que la démarche portfolio répond fondamentalement à des enjeux d’évaluation des
compétences.
=============== Contexte 3 : ===============
nécessite le développement de compétences variées. Les équipes de développement pouvant être de taille conséquente, il est
=============== Contexte 4 : ===============
d’évaluation et de valorisation des compétences qu’il acquiert tout au long de son cursus.
=============== Contexte 5 : ===============
le parcours suivi et le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés, tout en s’appuyant sur l’ensemble des mises
en situation proposées dans le cadre des SAÉ de troisième année.

########################################################################

Question 5 :
Quel est le contenu du parcours déploiement d’applications communicantes et sécurisées ?

Réponse 5 :
fourni:

Le contenu du parcours déploiement d’applications communicantes et sécurisées est le suivant :

- Installation et configuration d'un poste de travail
- Gestion des utilisateurs et des droits d'accès
- Sécurité des données et des communications
- Sécurité des applications et des

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
En outre, la personne titulaire du B.U.T. Informatique parcours Déploiement d’applications communicantes et sécurisées dis-
=============== Contexte 2 : ===============
Sécuriser	les	applications	et	les	services
	
Gérer
Situations	professionnelles		
Lancer	un	nouveau	projet
Sécuriser	des	données
Exploiter	des	données	pour	la	prise	de	décisions
	
Conduire
=============== Contexte 3 : ===============
à ces besoins. L ’application devra s’appuyer sur une base de données et sur un serveur.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Documents de suivi du projet
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif générique :
Cette SAÉ permet, après avoir collecté, formalisé les besoins d’un client, de développer une application client-serveur sécurisée
=============== Contexte 5 : ===============
Sécuriser	les	applications	et	les	services
Niveaux
	
Apprentissages	critiques
Niveau	1
Installer	et	configurer	un	poste	de
travail
	
-

########################################################################

Question 6 :
Quels sont les différents parcours qui composent la formation ?

Réponse 6 :
a) Parcours type 1
b) Parcours type 2
c) Parcours type 3
d) Parcours type 4

Réponse: b) Parcours type 1

Question: Quel est le principe de réduction du volume horaire

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 2 : ===============
– Découvrir, analyser les parcours B.U.T. de la spécialité
– Accompagner le choix des parcours (type 1 / type 2)
– Préparer son stage et/ou son alternance et/ou son parcours à l’international
=============== Contexte 3 : ===============
au quotidien, est polyvalent pour assurer le bon fonctionnement de la base de données (en s’assurant de son intégrité, en
=============== Contexte 4 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 5 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique57Chapitre 2.
Structure générale des six semestres de
formation

########################################################################

Question 7 :
Qu'apprend-on en ce qui concerne l'entrepreneuriat ?

Réponse 7 :
– SAÉ 6.Integ.01 | Création d’outils pour l’aide à la décision

Descriptif :

L’objectif de cette ressource est de développer les compétences en gestion d’équipe et en entrepreneuriat.

(tant au niveau national qu’à l’in

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
fait monter en compétence par la conjonction de l’expression écrite et orale appliquée à des domaines entrepreneuriaux et
=============== Contexte 2 : ===============
les besoins du client, développer ou adapter une application de qualité, réaliser la maintenance ou le suivi de cette
application.
=============== Contexte 3 : ===============
pour l’entreprise. Cette ressource permettra d’évaluer la qualité et la richesse des données, les analyser et en restituer les
=============== Contexte 4 : ===============
– SAÉ 6.Integ.01 | Création d’outils pour l’aide à la décision
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource consiste à approfondir la gestion d’équipe et l’entrepreneuriat.
=============== Contexte 5 : ===============
(tant au national qu’à l’international), VAE, formation tout au long de la vie, entrepreneuriat
– Analyse des métiers envisagés : postes, types d’organisation, secteur, environnement professionnel

########################################################################

Question 8 :
Combien y a-t-il de niveaux de compétences ?

Réponse 8 :
réponse: Il y a 5 niveaux de compétences.

question: Quel est le niveau de compétence le plus élevé?
réponse: Le niveau de compétence le plus élevé est le niveau 5.

question: Quels sont les niveaux de compétences pour lesquels

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
sans être évalué, dans le processus d’acquisition des niveaux de compétences de la troisième année du B.U.T. et relativement
au parcours suivi.
Descriptif générique :
=============== Contexte 2 : ===============
le parcours suivi et le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés, tout en s’appuyant sur l’ensemble des mises
en situation proposées dans le cadre des SAÉ de troisième année.
=============== Contexte 3 : ===============
nécessite le développement de compétences variées. Les équipes de développement pouvant être de taille conséquente, il est
=============== Contexte 4 : ===============
et de mettre en œuvre chaque niveau de compétence ciblé dans le respect des composantes essentielles du référentiel de
compétences et en cohérence avec les apprentissages critiques.
=============== Contexte 5 : ===============
le degré de complexité des niveaux de compétences ciblés, tout en s’appuyant sur l’ensemble des mises en situation proposées
dans le cadre des SAÉ de première année.
Descriptif générique :

########################################################################

Question 9 :
Qu'est-ce que sont les SAE ?

Réponse 9 :
réponse: Les SAE sont des situations d'apprentissage et de formation qui permettent aux étudiants d'acquérir des compétences pratiques et théoriques dans un domaine spécifique. Elles peuvent être organisées par les établissements d'enseignement ou par des organisations externes.

Question:

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
pétences ciblés en troisième année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est
=============== Contexte 2 : ===============
exclusive soit aux SAÉ, soit aux ressources définies nationalement ou localement.
=============== Contexte 3 : ===============
voirs, savoir-être, savoirs-faire) au travers, par exemple de son expérience et ses centres d’intérêt
=============== Contexte 4 : ===============
d’organiser la reprise du système lorsque celui-ci est impacté par un sinistre ou défaillance majeure. Cette ressource permettra
=============== Contexte 5 : ===============
tences ciblé en première année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est de

########################################################################

Question 10 :
Qu'est-ce que le portfolio ?

Réponse 10 :
=============================================================

La réponse à cette question est basée sur le contexte fourni :

- Le portfolio est un outil qui permet à un étudiant de présenter et de démontrer ses compétences et ses réalisations.
- Il est utilisé pour soutenir le développement des compétences

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
3. La démarche portfolio
Nommé parfois portefeuille de compétences ou passeport professionnel, le portfolio est un point de connexion entre le monde
=============== Contexte 2 : ===============
Plus spécifiquement, le portfolio offre la possibilité pour l’étudiant d’engager une démarche de démonstration, de progression,
=============== Contexte 3 : ===============
portfolio ne doivent pourtant être confondus. Le PPP répond davantage à un objectif d’accompagnement qui dépasse le seul
=============== Contexte 4 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique56Quels qu’en soient la forme, l’outil ou le support, le portfolio a pour objectif de permettre à l’étudiant d’adopter une
=============== Contexte 5 : ===============
Le portfolio soutient donc le développement des compétences et l’individualisation du parcours de formation.

########################################################################

Question 11 :
Est-ce que les SAE ont une grande importance dans le programme ?

Réponse 11 :
réponse: Oui, les SAÉ ont une grande importance dans le programme. Elles permettent aux étudiants d'acquérir les compétences nécessaires pour travailler dans différents secteurs informatiques. Elles sont donc essentielles pour l'obtention de crédits dans le programme.

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 2 : ===============
-	
AC16.02	|	Découvrir	les	aptitudes	requises	selon	les	différents	secteurs	informatiques
-
=============== Contexte 3 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 4 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 5 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une

########################################################################

Question 12 :
Quelles sont les compétences ciblées dans le portfolio ?

Réponse 12 :
1. Compétences techniques : développement web, programmation informatique, réseaux sociaux, etc.
2. Compétences transversales : communication, travail en équipe, esprit critique, etc.
3. Compétences spécifiques : analyse de données, résolution de problèmes,

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
cadre des compétences à acquérir, alors que la démarche portfolio répond fondamentalement à des enjeux d’évaluation des
compétences.
=============== Contexte 2 : ===============
3. La démarche portfolio
Nommé parfois portefeuille de compétences ou passeport professionnel, le portfolio est un point de connexion entre le monde
=============== Contexte 3 : ===============
approprier les contenus, les objectifs et les compétences ciblées. Il assure également un accompagnement de l’étudiant dans
=============== Contexte 4 : ===============
Le portfolio soutient donc le développement des compétences et l’individualisation du parcours de formation.
=============== Contexte 5 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique3171.2.2. PORTFOLIO : Démarche portfolio
Compétences ciblées :

########################################################################

Question 13 :
Comment est décrit le projet personnel et professionnel ?

Réponse 13 :
a) Il décrit les objectifs à atteindre et les compétences à développer.
b) Il décrit les étapes du projet et les résultats attendus.
c) Il décrit les obstacles rencontrés et les solutions envisagées.
d) Il décrit les motivations et les valeurs du

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
et, si possible, amélioré.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Documents de suivi du projet
=============== Contexte 2 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique2213.3.2. Ressource R5.02 : Projet personnel et professionnel
Compétences ciblées :
=============== Contexte 3 : ===============
dans la définition d’une stratégie personnelle permettant la réalisation du projet professionnel
=============== Contexte 4 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est d’accompagner le choix du parcours et la construction du projet professionnel en aidant à
=============== Contexte 5 : ===============
d’appropriation, les mises en situation correspondantes et les critères d’évaluation.
4. Le projet personnel et professionnel

########################################################################

Question 14 :
Que veut dire PPP ?

Réponse 14 :
– La gestion de projet et la planification des ressources.

– La gestion des compétences et des connaissances.

– La gestion des ressources humaines.

– La gestion financière et budgétaire.

– La gestion des risques et des opportunités.

– La gestion de la

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
portfolio ne doivent pourtant être confondus. Le PPP répond davantage à un objectif d’accompagnement qui dépasse le seul
=============== Contexte 2 : ===============
– le volume de chaque ressource définie nationalement dont les heures TP ;
=============== Contexte 3 : ===============
pendant la formation.
Parce qu’ils participent tous deux à la professionnalisation de l’étudiant et en cela sont en dialogue, le PPP et la démarche
=============== Contexte 4 : ===============
– Développer sa capacité d’adaptation.
Au plan professionnel, le PPP permet :
=============== Contexte 5 : ===============
connectées ou installées sur un réseau d’entreprise. Dans cette ressource seront aussi vus les principaux outils utilisés pour

########################################################################

Question 15 :
En quoi consiste la SAE 1.01 ?

Réponse 15 :
réponse: La SAE 1.01 consiste à créer une base de données pour stocker des informations sur les employés de l’entreprise. Elle permet de regrouper les informations personnelles des employés (noms, adresses, numéros de téléphone, etc.) et de

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
SAÉ au sein desquelles la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 1.04 | Création d’une base de données
Descriptif :
=============== Contexte 2 : ===============
l’entreprise
-	
CE4.01	|	en	respectant	les	réglementations	sur	le	respect	de	la	vie	privée	et	la	protection	des	données	personnelles
-
=============== Contexte 3 : ===============
-	
AC16.02	|	Découvrir	les	aptitudes	requises	selon	les	différents	secteurs	informatiques
-
=============== Contexte 4 : ===============
– SAÉ 2.01 | Développement d’une application
– SAÉ 2.03 | Installation de services réseau
– SAÉ 2.05 | Gestion d’un projet
– SAÉ 2.06 | Organisation d’un travail d’équipe
Descriptif :
=============== Contexte 5 : ===============
SAÉ au sein de laquelle la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 1.03 | Installation d’un poste pour le développement
– SAÉ 1.05 | Recueil de besoins

########################################################################

Question 16 :
Quel est le volume horaire pour les SAE ?

Réponse 16 :
réponse: Le volume horaire pour les SAE est à définir localement par chaque IUT. Il est mentionné dans le tableau fourni.

Question: Quel est le volume horaire pour les SAE?
réponse: Le volume horaire pour les SA

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Ce tableau détaille par ailleurs la répartition du volume horaire global des heures d’enseignement encadré de chaque semestre,
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
=============== Contexte 2 : ===============
– R1.07 | Outils mathématiques fondamentaux
Volume horaire :
Volume horaire : à définir localement par chaque IUT
=============== Contexte 3 : ===============
– R5.Deploi.12 | Anglais
Volume horaire :
Volume horaire : à définir localement par chaque IUT
=============== Contexte 4 : ===============
Ce tableau détaille par ailleurs la répartition du volume horaire global des heures d’enseignement encadré de chaque semestre,
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;
=============== Contexte 5 : ===============
Ce tableau détaille par ailleurs la répartition du volume horaire global des heures d’enseignement encadré de chaque semestre,
à savoir :
– le volume horaire alloué à l’ensemble des SAÉ ;

########################################################################

Question 17 :
Combien de temps dure la formation ?

Réponse 17 :
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique58Chapitre 2.
Structure générale des six semestres de formation

2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 2 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique57Chapitre 2.
Structure générale des six semestres de
formation
=============== Contexte 3 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 4 : ===============
au quotidien, est polyvalent pour assurer le bon fonctionnement de la base de données (en s’assurant de son intégrité, en
=============== Contexte 5 : ===============
autres procédés)
– Communication au sein d’un groupe (conduite de réunion, sensibilisation à la gestion des conflits)
Prolongements suggérés

########################################################################

Question 18 :
Quel est le domaine de la formation ?

Réponse 18 :
réponse: La base de données est utilisée dans le domaine de la gestion des ressources humaines pour la gestion des

salariés, la gestion des carrières et la planification des effectifs. Elle est également utilisée dans le domaine de la gestion

des

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 2 : ===============
la base ainsi que de la restitution des données. Cette ressource montre l’intérêt de la base de données pour une entreprise,
=============== Contexte 3 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de
=============== Contexte 4 : ===============
qui la composent. Les défis organisationnels du XXI siècle, comme la transformation numérique des organisations, amènent
=============== Contexte 5 : ===============
d’organiser la reprise du système lorsque celui-ci est impacté par un sinistre ou défaillance majeure. Cette ressource permettra

########################################################################

Question 19 :
Quelles sont les matières étudiées pendant la formation ?

Réponse 19 :
réflexion personnelle et professionnelle?

Réponse: Les matières étudiées pendant la formation sont principalement les sciences humaines, les sciences de la santé et les sciences

d’études et de recherche.

Question: Quelles sont les SAÉ

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 2 : ===============
pétences ciblés en troisième année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est
=============== Contexte 3 : ===============
Par sa dimension personnelle, le PPP vise à :
– Induire chez l’étudiant un questionnement sur son projet et son parcours de formation ;
=============== Contexte 4 : ===============
professionnel est un élément structurant qui permet à l’étudiant d’être l’acteur de sa formation, d’en comprendre et de s’en
=============== Contexte 5 : ===============
pendant la formation.
Parce qu’ils participent tous deux à la professionnalisation de l’étudiant et en cela sont en dialogue, le PPP et la démarche

########################################################################

Question 20 :
Quels sont les langages de programmation qui peuvent être utilisés durant la formation ?

Réponse 20 :
réponse: Les langages de programmation les plus utilisés durant la formation sont Python, Java et C++. Cependant, il est important de noter que les étudiants sont également formés à d’autres langages de programmation tels que Python, JavaScript, Rub

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 2 : ===============
langages de programmation les plus utilisés, en administration des systèmes et réseaux, en bases de données et en conduite
=============== Contexte 3 : ===============
Les activités associées à ce parcours sont liées au développement, à l’intégration d’applications et aux fonctions d’assistance au
=============== Contexte 4 : ===============
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Chaîne de compilation et exécutable, ou paquetage selon les standards du langage
– Code de l’application
=============== Contexte 5 : ===============
nécessaire d’être formé aux diverses techniques de travail en équipe usuelles dans le domaine.

########################################################################

Question 21 :
Quels sont les langages utilisés pout le développement web ?

Réponse 21 :
a) HTML
b) CSS
c) JavaScript
d) PHP

Réponse: c) JavaScript

Question: Quels sont les langages utilisés pour le développement web?
a) b) c) d) e) f) g) h) i

Réponse

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Le développeur peut accéder à des métiers plus spécialisés : développement web, développement mobile, développement
=============== Contexte 2 : ===============
Savoirs de référence étudiés
– Langages de programmation web pour les données (par ex. : frameworks ou langages orientés objets, langages de
=============== Contexte 3 : ===============
projet.
La formation s’appuie sur l’acquisition de savoirs fondamentaux en développement informatique et web par l’apprentissage de
=============== Contexte 4 : ===============
formes diverses du papier au web) à destination d’un client ou d’une équipe.
Savoirs de référence étudiés
– Communication verbale et non verbale
=============== Contexte 5 : ===============
les besoins du client, développer ou adapter une application de qualité, réaliser la maintenance ou le suivi de cette
application.

########################################################################

Question 22 :
Est-ce qu'il y a des cours de géographie durant la formation ?

Réponse 22 :
réduction des effectifs en classe)?

2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique58Chapitre 2.
Structure générale des six semestres de formation

2023

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 2 : ===============
d’ateliers au cours desquels l’étudiant retracera la trajectoire individuelle qui a été la sienne durant la première année du B.U.T.
=============== Contexte 3 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique57Chapitre 2.
Structure générale des six semestres de
formation
=============== Contexte 4 : ===============
au travers de son parcours
– Connaissance de soi tout au long de la sa formation
– Modalités d’admissions (école et entreprise)
=============== Contexte 5 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de

########################################################################

Question 23 :
Est-ce qu'il y a des cours d'histoire durant la formation ?

Réponse 23 :
réunions, séminaires, etc.)

Cette question est importante car elle permet de comprendre les liens entre les différentes SAÉ et de savoir si des cours d'histoire sont prévus ou non. Il est également important de se renseigner sur les horaires des cours d'h

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Au cours des différents semestres de formation, l’étudiant sera confronté à plusieurs SAÉ qui lui permettront de développer
=============== Contexte 2 : ===============
d’ateliers au cours desquels l’étudiant retracera la trajectoire individuelle qui a été la sienne durant la première année du B.U.T.
=============== Contexte 3 : ===============
le jour les relations avec les prestataires et enfin de veiller à la conformité du cahier des charges avec la réalisation.
=============== Contexte 4 : ===============
et de prédiction, et de différentes techniques on arrive à mieux comprendre ces données, et en extraire de la connaissance. Il
=============== Contexte 5 : ===============
le même référentiel de formation avec un principe de réduction du volume horaire global (heures de formation et heures de

########################################################################

Question 24 :
Comment vérifier la conformité des sites web ?

Réponse 24 :
1. Vérifier la conformité des sites web en utilisant des outils de test de sécurité tels que Google Safe Browsing ou McAfee Site Advisor.
2. Vérifier la conformité des sites web en utilisant des outils de

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
projet.
La formation s’appuie sur l’acquisition de savoirs fondamentaux en développement informatique et web par l’apprentissage de
=============== Contexte 2 : ===============
déploiement continu...)
– AC33.02 | Configurer un serveur et des services réseaux de manière avancée (virtualisation...)
=============== Contexte 3 : ===============
pétences et de ses éléments constitutifs tels que les composantes essentielles en tant qu’elles constituent des critères qualité.
=============== Contexte 4 : ===============
manière plus détaillée les mécanismes et logiques mises en œuvre. Cette ressource permettra de comprendre comment
=============== Contexte 5 : ===============
métiers (gestion, finance, santé, jeux vidéos,...) ou des plateformes de développement spécifiques (web, mobile, desktop, IoT...).

########################################################################

Question 25 :
Quels sont les systèmes d'exploitation utilisés ?

Réponse 25 :
réponse: Unix et Windows.
question: Quels sont les types de fichiers utilisés?
réponse: Fichier texte et fichier image.
question: Comment les principes d'un système d'exploitation sont-ils mis en œuvre?
réponse: En fournissant des

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
ressource permet de découvrir les principes d’un système d’exploitation, leur mode de fonctionnement et les différents types
=============== Contexte 2 : ===============
pétences ciblés en troisième année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est
=============== Contexte 3 : ===============
les besoins du client, développer ou adapter une application de qualité, réaliser la maintenance ou le suivi de cette
application.
=============== Contexte 4 : ===============
SAÉ au sein de laquelle la ressource peut être mobilisée et combinée :
– SAÉ 3.Admin.01 | Création et exploitation d’une base de données
Descriptif :
=============== Contexte 5 : ===============
Les activités associées à ce parcours sont liées au développement, à l’intégration d’applications et aux fonctions d’assistance au

########################################################################

Question 26 :
Quels sont les compétences à apprendre concernant les bases de données ?

Réponse 26 :
base de données?

Réponse: Les compétences à apprendre concernant les bases de données sont les suivantes :

- Comprendre les principes de base de la gestion de base de données
- Maîtriser les techniques de conception et de mise en œuvre de

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
la base ainsi que de la restitution des données. Cette ressource montre l’intérêt de la base de données pour une entreprise,
=============== Contexte 2 : ===============
et de mettre en œuvre chaque niveau de compétence ciblé dans le respect des composantes essentielles du référentiel de
compétences et en cohérence avec les apprentissages critiques.
=============== Contexte 3 : ===============
à ces besoins. L ’application devra s’appuyer sur une base de données et sur un serveur.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Documents de suivi du projet
=============== Contexte 4 : ===============
– Former des cadres intermédiaires capables d’administrer des bases de données c’est-à-dire devenir le garant des in-
=============== Contexte 5 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est l’initiation aux bases de données. Cette ressource permet une première sensibilisation sur

########################################################################

Question 27 :
Quels sont les thèmes de mathématiques vus ?

Réponse 27 :
– Les différents savoirs de référence pourront être approfondis
Apprentissages critiques ciblés :

– Les équipes techniques devront gérer au jour le jour les relations avec les prestataires et veiller à la conformité du cahier des charges avec la réalisation.
– Les différentes techniques

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Descriptif :
L ’objectif de cette ressource est de mettre en place les notions et outils mathématiques pour l’étude et l’analyse des données.
=============== Contexte 2 : ===============
2023 - http://www.enseignementsup-recherche.gouv.fr - B.U.T. Informatique336– R4.Integ.08 | Réseau avancé
– R4.Integ.09 | Outils mathématiques pour la gestion
=============== Contexte 3 : ===============
– Étude de problèmes usuels (affectation, flots, colorations, transitivité...)
Prolongements suggérés
– Les différents savoirs de référence pourront être approfondis
Apprentissages critiques ciblés :
=============== Contexte 4 : ===============
les équipes techniques, de gérer au jour le jour les relations avec les prestataires et enfin de veiller à la conformité du
cahier des charges avec la réalisation.
=============== Contexte 5 : ===============
et de prédiction, et de différentes techniques on arrive à mieux comprendre ces données, et en extraire de la connaissance. Il

########################################################################

Question 28 :
Que faut-il faire dans la ressource R1.08 ?

Réponse 28 :
réponse: Il faut programmer le langage de programmation dans le semestre.

Question: Que faut-il faire dans la ressource R1.09?
réponse: Il faut programmer le langage de programmation dans le semestre.

Question:

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 2 : ===============
visant à en assurer la qualité. Ces métiers en plein essor permettent de faire le lien entre les exigences métiers spécifiques à un
=============== Contexte 3 : ===============
du numérique. Il faudra faire apparaître la répartition des tâches.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Rapport d’organisation
=============== Contexte 4 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une
=============== Contexte 5 : ===============
programmés dans le semestre.
Les SAÉ et les ressources ainsi identifiées pour chaque UE participent à son obtention, et en ce sens doivent faire l’objet d’une

########################################################################

Question 29 :
Est-ce que la question de l'environnement est pris en compte dans la formation ?

Réponse 29 :
réponse: Oui, la question de l'environnement est prise en compte dans la formation. Les livrables attendus sont des documents de suivi de projet qui évaluent l'impact environnemental du projet et proposent des mesures d'amélioration si nécessaire.

Question: Est-ce

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
l’impact environnemental devra être évalué et, si possible, amélioré.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Document de suivi de projet
=============== Contexte 2 : ===============
Présent à chaque semestre de la formation et en lien avec les réflexions de l’équipe pédagogique, le projet personnel et
=============== Contexte 3 : ===============
(depuis l’étude de l’existant ou l’étude d’un nouveau besoin jusqu’à l’installation, la configuration, l’optimisation des bases
et en prenant en compte tout l’environnement de l’organisation),
=============== Contexte 4 : ===============
(finance, comptabilité, ressources humaines, logistique, production...). À l’issue de la formation, la personne diplômée exerce
=============== Contexte 5 : ===============
d’organiser les changements ;
– maîtriser les environnements d’exploitation tels que les environnements cloud ainsi que les outils et les méthodes
associés ;

########################################################################

Question 30 :
Est-ce que, dans la formation, les projets de chimie sont enrichissants ?

Réponse 30 :
réponse: Non, dans la formation, les projets de chimie ne sont pas enrichissants. Ils sont plutôt une occasion de mettre en pratique les connaissances acquises et de développer des compétences pratiques.

Question: Est-ce que les projets de chimie sont

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
Présent à chaque semestre de la formation et en lien avec les réflexions de l’équipe pédagogique, le projet personnel et
=============== Contexte 2 : ===============
de modules ou de progiciels et
=============== Contexte 3 : ===============
connectées ou installées sur un réseau d’entreprise. Dans cette ressource seront aussi vus les principaux outils utilisés pour
=============== Contexte 4 : ===============
gurer les matériels et les logiciels informatiques dont a besoin une organisation .
=============== Contexte 5 : ===============
(finance, comptabilité, ressources humaines, logistique, production...). À l’issue de la formation, la personne diplômée exerce

########################################################################

Question 31 :
Quel est le niveau d'anglais attendu ?

Réponse 31 :
réponse: B2+

Question: Quel est le niveau de compétence en informatique attendu?
réponse: B2+

Question: Quel est le niveau de compétence en communication écrite et orale attendu?
réponse: B2+

/===============\ Contextes : /===============\

=============== Contexte 1 : ===============
et, si possible, amélioré.
Les livrables attendus généralement dans le monde professionnel sont :
– Documents de suivi du projet
=============== Contexte 2 : ===============
pétences ciblés en troisième année par la mobilisation notamment d’éléments de preuve issus de toutes les SAÉ. L ’enjeu est
=============== Contexte 3 : ===============
au travers de son parcours
– Connaissance de soi tout au long de la sa formation
– Modalités d’admissions (école et entreprise)
=============== Contexte 4 : ===============
et collaborative pour déterminer les fondamentaux en termes de savoir-être attendus en stage. Elle doit aussi permettre de
=============== Contexte 5 : ===============
-	
AC16.02	|	Découvrir	les	aptitudes	requises	selon	les	différents	secteurs	informatiques
-

########################################################################

